港大教授：第四波疫潮已開始

節錄

港大教授：第四波疫潮已開始

■港大教授高本恩料未來數周本地個案會逐漸增加。

【本報訊】本港持續出現源頭不明個案，香港大學公共衞生學院教授高本恩表示，相信第三波疫潮在上月底錄得零本地確診後已完結，但第四波已經開始，並預期未來數周本地個案會逐漸增加，至本月中疫情會更明朗。現時不能像第二波後、即今年5月連續多日零本地確診，因為當時政府待連續多日零本地確診後才放寬社交距離措施。

港大微生物學系講座教授袁國勇表示，每一波疫潮是否完結有不同方法界定，最重要確診個案是否越來越多，現時最大問題是普通科門診未能做到18區派發樣本瓶，以便有輕微發燒、喉嚨痛、流鼻水及咳嗽等人士留樣本化驗。在檢測不足下，不能截斷傳播鏈。

■本港近期屢現源頭不明個案，專家憂疫情反彈。

許樹昌：若食肆爆疫需收緊措施

。。。。。。。。。。。。。

本地個案未清零前，政府為平衡經濟而放寬社交距離措施，「放寬幅度唔能夠令業界有效運作，唔湯唔水，又影響清零效果，加上個案發現無效率，影響介入同追蹤，有反彈係必然。」梁指政府無法大幅收緊防疫措施下，公眾應減少高危活動。

中大內科及藥物治療學系系主任許樹昌表示，。。。。。。。。

開始左？？？？

Prof. Cowling 好似過去幾個月未預測中過

其實你讀ive有乜資格去質疑教授？

你姓cowling 唔係bowling
波乜春

呢d教授讀書就勁

死讀書咪呢d囉

完全唔睇環境因素鞭佢都晒氣

根本都未完過
何來第四波開始？

一係就開始一係就未開始
不如講「第四波疫潮或已開始」算啦

馬評人唔識騎馬論

駁５刀

人哋教授
洗撚你條垃圾雲粉鞭咩 收撚柒皮啦屌你老母

快Ｄ開關
到時等班友落來
傳返去支那澳門就

恐懼撚

咁不如話第三波未完咪算

全民檢測完

雲粉同班On9表示又可以亂咁標籤人哋係恐懼撚打稻草人

香港人：just a flu

你連官無做過你有咩資格屌林鄭？

無需偷換概念

你學歷上高過教授？

講波佬講馬佬都識尻up吓數據啦

所以你就係圖3個師奶既水平

吓？佢唔信專家結果賺左錢喎

所以在任何情況下都唔應信專家？

樓巿專家讀好多書做教授？

識唔識分真專家假專家？

搵樓市個啲濕鳩同醫學專家比

Time to ALL in 1137

信教授，煲生果！
抗疫英雄袁教授，邊個夠膽唔聽佢話
你今日煲左未

盲目服從權威，你信政府支持國安法啦

咪就係，聽燒山好過

其實你真係可以唔信既

唔好帶口罩出街囉

去醫院親吻武肺病人囉

Quit防疫措施囉

因為住得疏呀麻

你出街唔好帶口罩囉

笨柒

究竟戴口罩仲要戴到幾時

燒山之前話歐洲唔會大爆發

咁你煲左未姐？信d唔信d啊？
生果咁污糟咁多細菌都唔煲，食死你啊！今日唔死聽日都死啊

一世。如果你信班博士/教授/專家既話

戴到落棺材囉

中過十月有一日本地零確診

而家第四波就係泰國拳手酒吧群組

白人，唔帶口罩

是但啦，有冇咪又係帶口罩

收皮啦XGU
140萬人中咗未

2022起碼

永遠 直有疫苗

咁你出街有無帶口罩？

其實唔駛拗嘅
Cowling係Biostat人 咁都係比個 biostat interpretation大家參考啫 驚嘅咪少啲出街 唔信嘅咪如常生活

其實真 條街好撚多人
又食飯又盛 中秋啲酒樓又爆曬
呢幾日又有源頭不明

On9,
人地跟stat計出嚟，環境因素係數學模型咪包左
你識條鐵咩？
唔同專家出嚟教你SARS-CoV2 經ACE2入身體咩
專家講到咁易明 叫你班契弟帶口罩 Social distancing 你又片
到左有outbreak 你又片
你同柒婆藍絲罵人扮專家有咩分別
定你係柒婆？

咁你支持左健康碼未？防疫喎仲唔支持

快撚啲爆啦

有冇呢本漫畫？

冇疫苗唔會完
繼續爆

香港班白鬼真係垃撚圾

世衛班專家一開波話唔使戴喎
你有無跟啊

兒登仔：垃圾親病毒派恐懼撚學者

好多連登仔根本同廢老一樣，專家比建議剩係識叫人食屎，第三波完左2,3個星期已經又好似無哂事咁。我自己就好多謝班專家分享咁多防疫知識比香港人，加埋咁多自律的真香港人，如果唔係香港唔會守到今日

有人唔信專家賺咗錢 = 唔信專家就係正確做法？

係 支持健康碼

白鬼=廢老，唔洗戴

咩第唔第四波，純粹係疫情就完就有人幫佢發返大，長期嚟講其實可以睇做同一單

登仔有bno想去奶白人一同感染

香港人信trump trump

無事既
可以除口罩出街未
係中既 巴士地鐵都中撚左

推 國務院：對港府拘捕逾80示威者表示憤怒 - 分享自 LIHKG 討論區

國慶群組

trump: just kung flu

喂，煲生果未煲沙律菜未

牛肉同刺身都要煮到坐煮呀

樓價繼續gogogo

有聲

又係你
上次衝出黎屌老師收支那仔電話
依家又屌教授死讀書
至撚醒係你

似賴醒多

教授
吔屎啦

大圓底！

健康碼防咩撚野疫
防止病毒入細胞咩
咁大過人咪on9啦好冇

屌你老母共產黨

防疫呀麻 戴得口罩唔通反對健康碼咩

你都戇撚鳩嘅
咁樣就叫盲目服從權威啊

收皮啦
撚樣

其實都係同一波，跟本無停過

咁點算，我既訴求就係番工

健康碼go go go

邊撚個話爭取兩國免檢查通關話？

點解戴得口罩係就等於贊同健康碼
呢啲咪你啲雲粉戇鳩野囉
根本你呢d雲粉係呢個社會嘅惡性腫瘤
亂9咁屈人
我屌你老母

政府又派底褲口罩，之後就會再爆
真係唔老嚟

講真
抗疫我多數信連登cctoy班鍵盤專家

世界未日啦.jpg

又係你啊 引戰撚

相信第五波疫情或已經開始醞釀

已經開始見到廢老唔戴口罩周街走

咁都叫爆，全球中一次咪免疫

即係牛巿？

我讀drama架

排隊去緊地府？

本地感染未零就開學 其實再黎多round 都係時間問題

全部有口罩 驚條撚

好悶

支持一世留喺屋企

邊度權
邊度威

一於少理

你一定冇讀過醫療科
Nursing都話可以死讀
Medic dental PT一定唔可以死讀 唔係你點診斷？

我支持一世戴口罩，武肺只要仲喺世上都要繼續戴

理論嗰啲可以死讀
但一去到臨床冇可能下下靠你之前死讀嗰啲嘢去解決晒一切

連登仔:恐懼撚廢病

明知四日假，排到咁撚樣都去
好多仲去埋熱門扎營地方，特登去玩排隊，好癲

條友好準下，之前爆到七彩時，
預言9月中回落至個位

尋日D餐廳坐到勁密，8人台加塊板介開當2堆4人就算，咩撚 social distancing，算吧啦

驗孕唔避孕有咩用

no social distancing

出街唔戴口罩真係好笨柒
會俾人影大頭、更唔好彩會俾人圍毆

頭先出街，成街都係人
DONKI繼續排晒隊

距離奶支派推健康碼又遠咗，距離 home office 又近咗

On9得過你先可以話你on9?

期待home office

戴口罩等同贊同健康碼？咁你老母係女人就一定做過雞啦

起一起底 佢係扮蕭生fans嘅陳雲fans

侵贏了

咁開心

咪就係，乜嘢教授乜嘢博士學位全部都係垃圾。
應該聽你依個月薪兩萬唔夠嘅中學畢業生分析先啱㗎嘛。

人哋知名五毛嚟 唔洗同佢多講

混混噩噩一生有利

無論有冇疫情見到咁多人真係唔開胃咁迫不如正正經經去旺角迫

條友弱鳩智

通常睇到#54嘅回應
我都會懷疑自己理解係咪有問題
心諗邏輯關係係邊...

Btw起一起底 佢係雲粉嚟.

佢話睇陳雲學到好多嘢可以有進步喎

好多時真係

咁係因為每個人嘅起步唔同

唔好畀佢停
要有5 6 7 8 9 10波
攬炒成功
一個最重要嘅元素

添煩添亂
拉左佢

未來14天是關鍵

10.1跳老舞群組

最正係無字幕

十月一號之後即爆，代表咩呢？

李梓敬講唔講兩句呢

trump中左都冇炒
Xi稱霸了

兄弟需要時間 疫情越耐
攬炒 成功 機會 越高
先有機會 救返12位手足

支集理得你，又贏

其實篇新聞講得好簡略
所以冇乜討論空間
冇計 爛果係咁既質素

你信唔信支共冇疫情
只要存返入支共
支共再爆一次
加上經濟衰退
買定花生

袁教授出聲未 信袁生多啲

讀IVE就唔可以出聲？

要強制監控碼了

成班on9爭住屌
教授預測疫情有錯唔出奇，但係人地係用相關經驗同知識去預測
連登仔就

柒少陣啦

come on baby

咁你咪唔好戴 咁多嗲做乜柒

因為柒頭永遠比聰明人多
賺柒頭錢永遠比較容易

咪叫撚左你用個死人腦自己分下真專家同假專家囉
對眼生喺屎眼度？

好撚嘈

全民被插棉花棒棒群組！！

唔係本身已經第四波咩

而家嘅確診數字淨係可以反映兩個星期前嘅疫情

快啲

睇連登內訌都幾好睇

呢條傻婆呢2年輸到仆街

一開始又叫人憑咩質疑
依家又話自己分辨
龍門任你擺，幾撚無恥

睇呢個post就知有幾多柒頭

一世

咪係 未驚過
大爆發對後生仔根本係好事
人口老化太嚴重

調返轉下話
兒登仔：好驚啊中完武肺跳得1cm成世玩完變殘廢變不育腦部受損 一世戴口罩同唔好出街啊

真 支持全民居家令 全港戒嚴

認真講 以7-8月既防疫意識
起碼要持續返一兩個月先零到
但d食肆都會死曬
如果俾堂食取消WFH
就咁停課都無意思
所以樣樣野都resume normal

講講下正常專家意見你用班俾人收買左嘅支衛泥做例子你無恥程度都不相伯仲

係係係，啲專家心口鑿咗正常兩隻字

中秋後14日是關鍵

人哋叫你專家同專家自己做比較啊

佢上過straight talk

承你貴言
但全返入去佢都唔報道

偷你老母換概念
宜家唔比人比意見？

靜靜地嬴唔得既

所以咪叫你用下個死人腦自己分辨囉

我要考車

望吓最開頭講咩先啦懶叻

係就快d

佢講過咩野

波你老母

柒夠未
一開始已經講撚左唔好盲目信’專家’意見
但係應該相信/參考嘅時候就信

個鬼佬啲基因優質到高大金髮藍眼輪廓深 希望所有港女都可以比呢啲白人配種

事實係 社會個遊戲玩法就係咁

你啱
我唔識政治，唔應該屌林奠

病毒唔會理你係咪返緊工
愛香港愛裸辭

你可以

因為林奠要服務你

銀芽!!!

資格論

根本就係一放就爆
呢幾日仲可以落街食飯,過多幾日又要food panda買外賣㗎啦
所以整嗰個咩健康鹿根本多鳩餘

我信，只要親中專家話可以放寬，或者要幫業界就係爆發嘅開始

報唔報到已經冇所謂
我要支共滅族
永不超生
我要12個手足平安返香港

港人被滅佢都未滅

唔好放棄 鬥長命
其實攬炒剛開始
2019年6月
大家 都估唔到 事情的發展
美國會幫拖 瘟疫傳到全世界
唔好放棄 12個手足 每秒鐘都受緊苦
大家加油唔好放棄